廣達電腦副董事長梁次震表示，下半年會比上半年好，其中第3季不錯，營運應可較第2季成長超過1成，穿載裝置也開始放量。 廣達今天召開股東會，梁次震指出，第3季的訂單看起來不錯，筆電應該有些回溫的力量。 廣達受惠雲端伺服器出貨暢旺，下半年獲利可望加溫，法人表示，今年起，廣達雲端伺服器將新增儲存器、網路交換器等產品線，估計全年伺服器相關產品成長動能優於去年。 法人預估，今年廣達雲端伺服器與儲值裝置出貨量可望年增20%，營收成長力拚年增30%，且不少鎖定高階產品市場，帶動伺服器均價、營收動能、產品毛利率齊揚，而非筆電業務營收比重占35至40%，成為廣達營收主力。 外資看好廣達在數據中心、iWatch等穿戴式裝置的營運進步驚人，預估明年將奪下4000萬支iWatch組裝訂單，將廣達目標價升至99元，頗有看好廣達擠身「百元俱樂部」意味。1。